鍾稱不信任警方 擬自行追查

鍾稱不信任警方 擬自行追查

光復元朗申請人鍾健平昨在大埔遭南亞兇徒襲擊。TMHK提供圖片

【本報訊】光復元朗遊行申請人鍾健平昨午到大埔警署報到，「踢保」後離開，在警署附近接受網台記者訪問時，遭四名南亞裔兇徒持鐵通及雨傘襲擊，鍾雙手、頸及背部受傷，一度負傷擬制服其中一名兇徒但不果，網台記者亦遇襲嘴角受傷，兇徒事後逃去，警員到場將兩人送院。鍾事後受訪指，相信遇襲與申請遊行事宜有關，認為是有組織及有預謀的罪案，並知是誰人幕後策劃，但他不相信警方，會自行組織「民間刑事調查」追查事件。

相關新聞：逼和理非變勇武 為緊急法鋪路

39歲的鍾健平早前被警方以組織未經批准集結罪名拘捕，其後獲准自簽保釋，昨日要到大埔警署報到。他昨早出門往警署時曾發現被數名中國籍男子跟蹤，其後他在元朗避開對方，並改變路線去警署，抵達警署時發現有數名南亞人在門外，但他不以為意。

下午4時許，鍾健平踢保離開警署，在太和路近大埔超級城對開接受網台採訪，四名南亞裔男子突持鐵通及雨傘趨近，將40歲姓鄭記者推開，再向鍾施襲，鍾以手保護頭部。

鍾健平在案發的太和路接受包紮後，向警員講述遇襲經過。TMHK提供圖片

遇襲後鍾健平被送往那打素醫院治理，背部有多道傷痕。

記者採訪同遇襲受傷

他昨晚受訪稱，當時記者曾用英文表明身份及問對方意欲何為，兇徒聞言一度停手，其間鍾曾試圖制服身旁一名兇徒但失敗，記者嘗試阻止另一兇徒繼續向鍾施襲亦遇襲受傷，約兩分鐘後四名兇徒拔足逃去，記者報警。警員到場將兩人送院，現場遺下鐵通及雨傘。警方將案件列作襲擊致造成實際身體傷害，由大埔警區刑事調查隊跟進。

■記者溫瑞麟

相關新聞：爆眼少女：冀港人遠離痛苦

上一則
上一則
8.31遊行受打壓民陣岑子杰遭伏擊 一日兩宗鍾健平踢保後被打

下一則
下一則
逼和理非變勇武 為緊急法鋪路

逼和理非變勇武 為緊急法鋪路
爆眼少女：冀港人遠離痛苦
傘運對話中伏 岑敖暉：勿信林鄭
IT界：《緊急法》封網摧毀互聯網產業
郭榮鏗警告：勢令外商撤資
至少90中學響應9.3罷課
和理非喇沙仔「公義比學業重要」
15歲衝衝子 留守護「童子軍」
40教堂9.1鳴鐘盼喚醒林鄭良知
國泰鼓吹篤灰 罷工即炒
美孚連儂牆衝突 三人被捕
將軍澳舞刀漢威嚇黃絲街坊
蘋論：極限施壓 中共畫虎不成反類犬
陳浩天被指傷人 機場離境遭拘捕
放映會後警署外聚集 深水埗10人被捕
女碩士生路過被捕 遭脫內褲搜身「要見私處才放過我」
難到內地實習 中醫夢恐碎
戰術背心遮編號 警︰郁得多移位
擎槍光頭警赴京 十．一做上賓
解放軍換防 海陸空進駐本港
撐反送中台灣人 疑深圳失蹤
戴耀廷籲和勇協作「打好世界波」
素人積極戰區選 風雲計劃停運
政府遏自決 學者料DQ不手軟
筆架山現「平反暴動」直幡
遊行發起人憶扣恐怖囚室
地政署促白衣村民還官地
向美領館潑墨 雙程漢囚兩周
8.31遊行受打壓 民陣岑子杰遭伏擊一日兩宗 鍾健平踢保後被打

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

九二九三 全港三罷 不見不散

何妖正仆街

[member]屌你班仆街
成日唔記得做緊咩
爛完office 就一致對外咁

一間比人知道君堯bb 一直幫我地咁點

豬隊友

守護君堯 你我有責[/membr]

鐘生好波

同721一樣完美配合

無知一問 咩叫踢保

推

721

即係你一係你就即刻落 charge 告我, 唔告我既我而家即刻要走.

我唔同意你既保釋要求 (例如畀低啲錢 同 定期返警署報到)

即係依家係乜事都無.

屌你今時今日重問咩係踼保
你真係幾無知

哦! 謝指教

亦即係警方唔夠料落 charge 告佢.

之前捉佢 係想嚇其他人唔咁攪遊行.

根本唔夠料告佢.

應該好快又拉佢

應該亦會即時再踢保.

呢班警犬，一味懷疑人犯法就塔人48個鐘，亂尻咁拉。

即係依家求9其係街捉一個人嚟話佢犯 乜乜乜罪.

咁就報紙登晒 話呢個人畀差佬用乜乜乜罪拘捕咗.

唔知/唔熟法律 既外人睇到就會好驚, 以為原來咁樣就會犯法.

其實犯唔犯法唔係差佬話事架.

最最最主要係想 嚇人/嚇其他人.